# 自己的方法

```c++
class Solution {
public:
    int rectCover(int number) {
        if(number==0)
            return 0;
        if(number==1)
            return 1;
        if(number==2)
            return 2;
        if(number==3)
            return 3;
        return 2*rectCover(number-1)-rectCover(number-3);

    }
};
```

这是通过初中、高中的数列找规律的题目做出来的。而且是通过**练习模式（提示未通过的测试用例，便于代码调试）**看到了正确得输出结果得到得

## 使用数组迭代求解递推方程

```c++
class Solution {
public:
    int rectCover(int number) {
        if(number==0)
            return 0;
        if(number==1)
            return 1;
        if(number==2)
            return 2;
        if(number==3)
            return 3;
        int a1=1;
        int a2=2;
        int a3=3;
        int a4;
        for(int i=4; i<=number; i++)
        {
            a4= 2*a3-a1;
            a1=a2;
            a2=a3;
            a3=a4;
        }
        return a4;
    }
};
```

如果不好迭代求解可以尝试化简   目标是尽量用与n接近的n-1的==不好弄==   不弄了  不弄了
$$
f(n)=2f(n-1)+f(n-3)\\
f(n-1)=2f(n-2)+f(n-4)\\
f(n-2)=2f(n-3)+f(n-5)\\
f(n-3)=2f(n-4)+f(n-6)
$$
将上述式子加起来：
$$
f(n)+f(n-1)+f(n-2)+f(n-3)=2(f(n-1)+f(n-2)+f(n-3)+f(n-4))+f(n-3)+f(n-4)+f(n-5)+f(n-6)\\
f(n)=f(n-1)+f(n-2)+f(n-4)+f(n-3)+f(n-4)+f(n-5)+f(n-6)
$$
也就是说
$$
f(n-1)=f(n-2)+f(n-3)+f(n-5)+f(n-4)+f(n-5)+f(n-6+f(n-7)
$$
